# MovieFinder #

Приложение позволяет пользователю смотреть информацию о фильмах/сериалах(далее видео). Доступны следующие категории для просмотра: "актуальные", "по оценках пользователей", "скоро на экранах", "новые". Реализована сортировка по жанрах видео. Также доступен поиск по названию видео. Есть функция "добавить" в избранное.
Приложение работает с API developers.themoviedb.org.
Проект создан с целью применить знания об архитектурных подходах построения мобильных приложений, освоить новые библиотеки, поработать с Retrofit2, закрепить знания JAVA, ANDROID.

Характеристика приложения:

* мин. версия андроид: 4.4;
* доступные ориентации экрана: portrait/landscape.

### Uses libraries ###

* *ButterKnife* - позволяет найти и автоматически отобразить соответствующее представление в макете.
* *Picasso* - используеться для загрузки изображений.
* *Retrofit 2* - инструмент для работы с API в клиент-серверных приложениях.
* *EventBus* - позволяет уменьшить связность между программными компонентами. С помощью нескольких строк кода EventBus поможет связать компоненты приложения единой шиной сообщений, одновременно сделая их независимыми друг от друга, упростив код и процесс разработки в целом.
* *Mosby 3(MVP)* - используется для создания чистой архитектури Model-View-Presenter. Помогает справляться с изменениями ориентации экрана.
* *RxJava 2* - используется для работы с многопоточностю.
* *Support design, FloatingSearchView, Material sheet fab, AndroidParallax* и другие.

### Links ###

Скачать **APK** файл можна [здесь](https://drive.google.com/file/d/1rvCz9PgJz_igSxhrR8KrJgZ6cTqtLrfi/view?usp=sharing)

### Screens ###

![Alt text](https://bytebucket.org/poster88/moviefinder/raw/6473a51bda9d84d2078f890cf6453710409a23e7/README/MovieFinderCollage_1.png)

![Alt text](https://bytebucket.org/poster88/moviefinder/raw/6473a51bda9d84d2078f890cf6453710409a23e7/README/MovieFinderCollage_2.png)